《理性討論》點解藍絲係藍絲？

我認為藍絲佢地既思想淨係得利益同好重嘅金錢觀。點解我咁講？
觀點11 由一開始反送中運動已經比人話係收錢攪事，係佢地眼中所有野出發點係錢，無錢就無人出黎遊行，無錢就唔會任何反政府活動。
觀點二反送中運動曾經有罷鐵行動，被人阻止返工嘅人會出現暴躁情況亦會責罵示威者阻住佢地搵食，佢地深信一個道理手停口停，有部份人係被社會上榨壓的一群，而佢地大部份生活都係工作中渡過，吸收資訊有限，再講白d係學習能力低，係難同易取捨。因為要理解反送中個過程同結構相信係花d心思去做閱讀理解先會明，反而直接話示威者(不是)係最簡單同容易建立自己立場。
觀點三元朗721，北角褔利幫，撐警大會等活動都係有收錢活動先建成，你估真係保家衛國？真係衛國嘅話，就直接幫中國去打壓美國啦。
所以低端藍絲個思想好簡單，你有錢咪叫你阿爺，無比錢就死開啦。

（整合） 818之後仲有行動㗎我地！

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

我覺得除左乜都唔知的人之外，最主要係兩類原因，錢同埋暴力

錢的話，有人會覺得示威者收錢，有人會覺得佢地攪亂香港，影響經濟民生，又或者有 d 極端少少會覺得出黎的人係自己無能力，所以先享受唔到香港或者中國的經濟成果，甚至妒忌內地城市急速發展，"超越" 香港 ...

而暴力，就係好明顯因為認為示威者唔應該用非法手段去爭取訴求，影響到其他人的生活甚至安全。另外就算 popo 用武力手段都係無可口非，因為係示威者出手先。

但綜合黎講都係典型香港人/中國人思維，你搞乜都好，唔好搞到我 ... 同埋佢地唔覺得大家已經被逼到去絶路，又或者佢地唔相信大家可以咁無私去為自己的家盡最後的努力 ...

坦白講黎到呢一刻剩返的藍絲都應該係堅定的一群，佢地未必係無知的人，只係佢地重視的野同大家唔同。所以我都放棄左解釋或者同藍絲同事/朋友討論 ... 唯一慶幸係我家人都唔係藍 ...

有d藍絲會增加藍絲之間認同會作故仔，今日我聽到個阿叔話，北角事件有個八，九歲小朋友比示威者界傷埋面，成件事係無中生有，對面個阿叔信到十足十足，我覺得好可悲。可悲嘅係唔係老作屈示威者，而係未去求證，相信事情嘅人，依個正正係中國人劣根性。

係 ... d pro d 的藍 page (咩 hkgpro?) 又會整 d 似是而非的野去誤導人, 例如扮科學角度去講係彈珠射到女義士，另外早兩日又有條片話 300 萬人遊行要排到去新界 ... 後者條片開頭就屈民陣預計 818 會有 3百萬人行，(但我印象新聞只有預計 30 萬，之後變左逾百萬 ...) 跟住佢地用返雷鼎鳴個計法，話維園企到 120,000 人，計哂數好合理咁，之後就話擺係遊行條街到會變成點就只係得圖 9 吹無數式之類 ...

所以我都希望大家做文宣可以 keep 住唔好放假野或者小心唔好放錯 (之前有人改圖警隊支持 35 改到 5, 到依家仲有人拎黎插)

將樓主打嘅字
send俾藍絲睇
等佢地自我反思一下

要等佢地知道
班後生係點樣睇佢地班廢老
佢地先係真·廢

我阿媽都係60歲
廢老一名
佢叫我呢排唔好係出面亂講野

感覺佢因為怕事
寧願委曲求全

同佢講
食大陸野
買大陸樓
佢都唔肯啦

之前同佢去小米睇手機
佢都好敏感
對大陸野冇乜信心

但一講到d新聞、政治野
佢就愛理莫理
之前成日同我講
個泛民長毛成日係度攪攪震
佢冇諗過
如果立法會
冇泛民
得親共建制
香港晨早玩撚完
識少少政治就扮代表

而家仲同我講乜野
「你唔搞呀爺，呀爺就唔搞你㗎啦」
「我唔理你因為乜嘢，總之你搞事就係唔啱」